97淪陷前既香港

1986年10月21日, 女皇陛下到訪沙田隆亨邨, 並同其中一個家庭既某個小朋友握手

當年既香港海洋公園

1994年嘅立法局大樓同埋和平紀念碑

1992年, 維多利亞港

1997年6月17日, 港督彭定康與學生對話

1992年, 港督彭定康女兒 彭麗思

未有蝗的香港簡直係天堂。

肥彭啲女真係好靚

The good old days

貼呢d

好想比肥彭個女統治

直頭聞到d清新空氣，
當年冇支那垃圾膠樽發泡腳膠飄過嚟，西貢大嶼山d海灘靚過蘇梅島

始終都希望有一日香港只需要升起香港共和國嘅旗

控制定統治

英國會好d

日本人都覺得超越自己嘅亞洲地方

四小龍之首

92-93年玩愛丁堡公爵獎勵計劃.
嗰時香港D 山水真係冇得頂

睇返以前
真係抑鬱到想即刻自殺

四小龍呢個term都幾洗腦
嗰時嘅香港同其他三個地方根本唔係同一層次
有連日本人都沈迷嘅軟實力同響往嘅經濟實力

當時香港人嘅質素、活力、視野、創意同承傳英國人嘅思維…

應該要加返英文同改返用港英旗

夠晒創意同活力

仲有蘭桂芳人踩人
鯊魚咬死人

英國人質素真高

那些年

以前中西文化令香港更加全面

鯊魚咬人
Btw 葉繼歡係大圈

有無得去返以前

1974年 , 中環

舊香港郵政總局

1975年 , 英女皇訪港

1992年 , 港督彭定康巡視將軍澳

省港奇兵來自於支那喎 真係要感謝黨啦

就係因為有英國人管治
華人根本自己管自己就食得屎

繁榮安定，安居樂業不再

第一次97回歸, 引發移民潮
第二次逃犯條例通過, 引發移民潮
第三次應該就2047, 引發移民潮

新加坡而家反cup
李顯龍就係典型接受西方教育 識管理國家識思考嘅精英

1993年 , 美國前總統布殊訪港 和港督會面

1993年 , 彭定康出訪美國 和時任美國總統克林頓會面

1994年 , TVB電視城

就好似岩岩新開既ser咁，大家由Lv1打起

D賊全部匪國落黎

岩岩viu tv播完樹大招風

又會咁岩三條友都係大陸仔黎架喎 哈哈

所以日本妹好like香港仔

我又唔介意加入英聯邦

有冇彭彭三個女既合照

全家福

望返74年張中環就覺得填海填得好誇張

諗起睇過某巴打講過自己爸爸成日好自豪咁講自己曾經同過女皇握手

尼克遜到訪彩虹邨，與居民打羽毛球

英國人根本唔會想因為保住香港 而激嬲中國
俾返香港 大陸人
對佢地未來經商 同中國人打交道更容易
以前霸返黎既地方 都係用黎運野姐
而且大陸咁堅持收返 要守住都難啦
可惜係香港獨立唔到 根本係無可能既事

以前好好

亞洲四小龍是指自1960年代末至1990年代期間，西太平洋四個發展迅速的經濟體：南韓、台灣、香港及新加坡。

日本由1980年開始一直係世界第二大經濟體，絕對唔係一條亞洲小龍咁簡單

你試撚下搵777一個人入一入屋邨

sorry 睇錯... 自膠

你睇下人地鬼佬事頭婆係俾人夾道歡迎 唔怕人搞鳩佢

你老味好似習坐館d中共大粒佬黎親香港 近少少嘅示威區都冇呀 驚俾人痴金糠咁呀

香港旗同英國旗平排

因為香港俾支那禁住，乜都唔畀你做，只係放哂d蝗落黎。

喂呀就係諗到咁多咋？

彭麗思

同d新港蝗講就真係哂鳩氣，淨係97後icac都嚇撚死人啦，依家重有無人信icac?
黑警都費事講

睇到好想喊腦入面響起呢啲歌

今生不再

過客別墅

80年代日本經濟大蕭條喎

原來舊郵政總局係咁嘅樣😮😧😮😧

唉 比返個香港我

個細路而家係咪會成日同啲仔女講
自己同過英女皇握手

以前咁好
點解會有大中華膠既出現？

條西裝友係陸永?

呢個世界不嬲多柒頭

同左膠一樣 太和平太順心 自然脫離現實

賊王原來係英國人派黎
我仲以為係支那添

水泉澳同啟晴邨 已經可以無事
而家諗番呢個笑話 反而覺得仲灰

舊時香港真係好靚好靚 好想感受一下當時
平時都係睇返tvb劉青雲 梁朝偉個d舊劇投入當時香港

CX同HK一樣隨時間消逝

高質文明嘅皇帝係好野黎👍🏻
當年香港人有福啦
日本人有裕仁天皇🇯🇵
香港人都有英女皇🇬🇧

祝香港班狗官 地產商同埋共匪百病纏身
死後落地獄 永不超生

fred真係世界級水貨

香港人一直都唔係要求民主自由
香港人一直都只係想要一個明君

但好可惜香港人是旦一樣都得唔到

好靚

左膠不嬲反皇帝+殖民地
要中國人當家作主

近呢十年好多英國政府當年機密資料解密公開
完左二戰重光之後
港英政府有打算過好似其他英國殖民地咁比番當地人自治甚至獨立
不過支共反對，話如果咁搞就會揮軍南下

英國政府早於上世紀五十年代的殖民時期，已經試圖在香港推行民主，但遭到中方強烈反對，甚至威脅會武力解放香港

英解禁機密文件曾考慮民選港督(1984)

其實由戴卓爾去北京傾輸左就知英國保唔到香港
已經唔係當年日不落帝國既實力
先唔好講做唔做生意
何況點樣遠洋同當時支共開片?

TAMAR

為香港度身訂造既駐港英軍專屬巡邏艦

孔雀級巡邏艦（英語：Peacock-class corvette）是英國皇家海軍第六巡邏艇中隊於1984年起裝備的巡邏艦，是一款專門為駐港英軍在香港水域執行巡邏、臨檢和搜救任務而建造的艦艇，全數共有五艘，均以鳥類命名[1]。
孔雀（Peacock） - P239
蒲樂福（Plover） 千鳥 P240
薜達靈（Starling） 歐椋鳥 P241
史華羅（Swallow） 燕子 P242
斯威夫特（Swift） 褐雨燕 P243

香港根本係實力超班到其他國家睇齊
所以早排果個奶共韓國魚黎香港好似當香港同佢高雄平起平坐
心諗你咩料呀
不過可能都解得通，因為佢他日諗定有機做台灣省委書記
真係睇唔起香港當香港支那一個小城市

on9

仆街 掛英國國旗🇬🇧好靚

仆街 睇到好想喊
點解當時既香港人唔撚爭取
明明經歷過64
如果當時有梁天琦依D人物
可能改變香港命運

第一次係67
第二係係84
第三次係89-97

見到以前
同而家比
屌你老母中國共產黨收皮啦

Lm

不流淚非真香港人

知唔知點解冇人貼返中共統治下既呢d事

因為大多數唔曬

以前好多野都係make sense 法有法治 法治外係有人情味 而且三權分立
有高度自治權 英國亦係西方文明國家 派啲三四流政治家落黎都管得掂
點都會有唔好既野 但你會見到英國管治係有進步
點同而家好明顯支那人有特權 中聯辦干預 人口換血 滲透 選舉
不民主之餘 仲要人治 打橫黎講 無誠信 用好多錢但質素好差 貪污哂去
無樣野係值得令你自豪 只會見到退步 仲要同世界脫軌 走向封閉落後

每次移民潮都係一次人才流失

以香港嘅地理位置係冇辦法抵得住中國嘅軍隊

下面條片講中共一入聯合國即刻寫信畀佢哋話香港同澳門一直以嚟都係中國領土，唔承認港澳殖民地身份，之後UN班人將呢點加咗落一個成千頁咁長嘅annual report，然後啲代表投票嗰陣可能根本冇留意有呢點就求求其其咁通過咗，所以港澳先冇咗可以好似其他殖民地咁獨立嘅法律地位

冇咗每日150隻同啲大白象，淨係呢兩樣已經可以慳返好多資源

香港唔單止被其他三小龍拋離，人地台灣、韓國都從威權社會走向民主自由社會，新加坡亦都比李光耀時代開放咗少少，唯獨香港原本係四小龍中最自由法治嘅社會，今日竟番轉頭走台、韓、星當年嘅威權社會舊路，完全逆時代褪後行，真係痴撚線

又J歷史

依家無好野可以J呀嘛

又想等聖人救世

南柯一夢

望下尖東同依家尖沙咀就知，依家d商場靚幾撚多

英國帶領下獨立最好 不過印度...

冇記錯 知識型經濟都係英國人既諗法
英國人幾十年既方向 plan到做到
而家港共3年plan到做到都難
即管睇下搞創科搞成點

舊時香港高質到連省港旗兵都落來幫襯
而家比老共搞到愈來愈衰 話就話犯罪率低
實情就係連賊都唔願意再來香港 去第度搵食
落到來香港 又係見到成班支那同志 又唔夠d 蝻蛔搶食

而家嘅終蟈設計

肥彭個女

又祟美戀殖
諗下有咩計對抗港共中共好過啦
屎都大家都食緊嫁啦

連登仔：韓狗，台狗，新加坡好獨裁乜乜乜

挽留

香港應該係英國殖民地之中比較特別
相比好多殖民地用高壓管治
香港治下相對和平（流血衝突應該得新界原居民六日戰爭？
更甚者，麥理浩，彭督果類真心為香港建設同民生著想既官員大有在
之前睇個篇文講港英官員係諗香港利益更高於宗主國英國，為左香港保持自由市場而唔執行英鎊區管制
同貿易談判同倫敦會有分歧

毛來由 - 舊時香港成功，源於敢頂撞宗主國

支那人邏輯：香港靠中國先有咁勁

但係同時又成日踩香港停滯不前，就快俾大陸追過

即係自打嘴巴？

唔講以為葉繼歡係鬼佬

所以肥彭臨走講個句好岩
佢唔擔心北京，反而係擔心香港人因為自身利益而出賣香港
直頭睇穿晒！奴性無計，你叫佢頂撞北京 嘥鳩氣
20年就已經搞成咁 有咩好講

就算上流社會見英女皇都係大事黎
見過幾多次，係邊度見
係會so so果陣同人提起

90後情何以堪 出世於港英時期 又經歷唔到香港最輝煌嘅階段 淪陷後 依家仲要比支共日日強姦 以前木屋搬上樓 依家……

依家五毛啲質素

入去水泉澳 啟晴果d
一定好受歡手

關二戰乜事

當年嘅維港真係靚

香港如果控制喺人口四百萬內，應該仲係天堂

個時新界好多都係鄉下地方，但個時d空氣真係正到

有班冚家剷話香港可住千萬人

英國與香港, 係宗主國與殖民地嘅關係
佢無義務幫你建設任何嘢, 改善你嘅生活, 或者比民主你
佢無欠你你任何嘢, 比你係人情, 唔比你係道理
但有個國家, 用港人治港, 高度自治, 50年不變, 嚟氹你回歸
佢講得出, 就有責任履行, 履行唔到, 就係違反承諾
根本唔應該用英國嚟比

Coat of arms

租樓？

又100%中國又二戰戰利品
咪扮香港人啦

如果二戰之後國民黨同共產黨平分中國一北一南就改變歷史了,係都要大統一中華大膠

安達都應該無事

唉

你食屎啦五毛狗 住緊千萬私樓 吹水死全家

將拖累香港呢個罪名卸俾反對派

屌，不過所謂反對派都係onon99咁霸住啲議席做唔到嘢，話白頭佬係廢中廢係歷史廢人真係當之無愧

係撚咩，香港同九龍係永久割讓㗎

日本人覺得香港可以同佢平起平坐，
其他三小龍都要向香港取經發展經濟/房屋（參考輕工業轉型），
女皇皇冠上的寶珠
咁勁既香港，可能以後都唔會再有，

小河彎彎向南流
流到香江去看一看
東方之珠我的愛人
你的風采是否浪漫依然

其實我每次睇到香港d舊相（60-90s）都會眼濕濕

當年 玫瑰園計劃 ， 起新機場，青馬大橋
用咗8年時間完成。

而家興拖工程， 天價工程
啟德放20年都係爛地， 只係發展有少少，
我諗十年後，大多數都係爛地

支旗叫香港旗

以前d街道真心舊

而家香港人根本無曬活力 日日行屍走肉咁

有良心嘅母親, 會寧願讓出個仔, 都會唔想鋸開個仔兩份
可惜現實之中, 沒有能夠主持公正嘅所羅門王

睇到想喊
（記得以前唔知係邊度睇過話，香港算係少數發展得好好既英國殖民地。有冇巴絲知道點解？）

好 嬲 ， 用 千 幾 萬 買 左 豪 宅 ，竟 然 對 住 窮 人 公 屋

最好既時代唔會再返黎

97年前香港人夠無得選總督，又唔見你話無自由

講咁多打算有咩用？港英當年咪又係派個你唔識既鬼佬黎管治香港人？無民主講民主你仲以為當年好自由平等博愛

事頭婆身心安泰

海洋公園以前個標誌真係靚好多。

「可以去勞工處尋求協助」

魯迅成百年前講左啦
比多一百年你都係一樣

你都數衰野港共大把啦但建設性係0

咁又未必
d 高官議員其實好多都有料
唔洗奶共既話都做到野

因為殖民主義根本唔係好嘢，好多殖民地都唔滿意宗主國，英治香港都唔係一開始就咁好啦

唔奶共嘅話
唔奶共仲做到官？
一早比人DQ 左啦

屌，宜家乜都放上網，點俾你人情。。一定係按程序辦事

根本宜家中共就唔想比你好，識少少風水都知近年啲基建根本係別有用心。

在香港與澳門對接的過港隧道口，兩個人工島形似兩個蛇頭。風水師指，這是「兩蛇對沖」之勢，將使香港和澳門產生是非紛爭，更破壞香港風水。

香港的地形酷似「龜」，屬福地、旺地，而蛇是克制龜的。風水師認為，酷似兩條長蛇的港珠澳大橋，是中共用來壓制香港的一個風水陣，會給香港招來天災是非。

大橋施工9年來，共發生9次致命工業意外，至少18人喪生，工傷的數字超過600宗，被坊間謔稱為「奈何橋」。民間傳說中，奈何橋是通向地獄的入口。

更為蹊蹺的是，大橋主體工程完工後，天鴿颱風就來了，對香港經濟造成巨大傷害，並導致多人遇難。在此之前，很少有颱風直撲香港。而且此後，香港颱風不斷，近期又迎來山竹颱風的侵襲。

港英有比較高公信力嘅法治，亦有知法犯法罪加一等、法律不外乎人情。
唔係宜家港共人治下嘅依法辦事。

其實睇番d相 建築物同環境都好靚 好英倫
舊郵政總局

但係d人睇落好窮 成班都係背心公屋仔就有少少嘔心

咁靚好拆左

英聯邦ok?

嘔心d 咩

其實以前d 人就算窮但都過得開開心心又充滿希望
而家俾你著到靚一靚都皮笑肉不笑咁

好撚型

運動品牌代言人咁款

個時窮還窮 但係d錢好洗好多

原打算有民選港督，但支那威脅即刻打仗

97 前香港真係好高質 , 鄰里關係又好 , 落街食野啲商鋪老闆好有人情味 , 有幸呼吸過 97 前嘅空氣

個時窮得黎對社會有希望
而家係知道愈多，見識愈多會愈絕望

睇呢個post D回覆就知道香港人嗰種華人賤種奴性未根除。

對皇帝仲係咁崇拜，完全唔諗自己當家作主，一日只係想要個好D嘅主人庇蔭。

留意返，大英帝國旗同香港旗都係咁高咁大

而家嘅支國旗同抽氣扇旗

九十年代呀

咁六七暴動呢？
不過，過多幾年，可能會被美化

當時既窮人同而家唔同
只要肯捱或者肯去讀書就可以改變命運
機會平等 你既出身唔會define你一生
記得許冠文講過 佢細個窮到鞋都穿窿
去喇沙小學面試
排隊比校長望一望個樣乖就入到

而家香港愈來愈同中國印度呢啲落後社會接軌
階級分化 貧富懸殊嚴重
窮人想向上游

五毛可能死撐條鯊魚英國遠洋游過黎咬人

唔關事喎正常國家越發達階級先越固化

低級黑

最光輝既日子係97之前

97之前既香港真係好好好景

因為當年唔係民選既港督都真係為香港好幫香港發展丫
柒頭

唉！屌你呢D真係正宗柒頭黎

大英祖國

好想比佢命令

東方人溝西方文化真係無得輸
香港 新加坡
有東方人嘅精明 勤力 服從性
但無中日韓咁守舊死板

1. 而家啲人成日講無人情味 不過自己又唔付出
你覺得無咪搞到有囉

2. 而家香港靠炒炒賣賣 得副銅錢臭
文化 教育個啲根本都唔放在眼內
文化最多咪做個樣呃下人 但其實陰啲陰啲咁去殖 加愛國元素
教育 讀書>返工>小康之家 而唔係叫你去創新 創業 成個香港愈黎愈無活力

以前政府落啲廣告都高汁過而家一百倍啦

市政局/區域市政局

無牌小販 (牛什佬跌煙頭 )

污染海港

獨留兒童在家

噪音污染

高空擲物

游水 (細路踩釘)

經濟發達但政策同社會體制落後
先可以做到咁嚴重既貧富懸殊

完啦 完哂呀啦 阿們😇

市政/區域市政以前可以財政獨立 唔洗經立會
有社區問題 可能針對性同快速處理

而家食環條數都要俾立會睇住 想撥款要等
搞到處理問題咪一路拖

有幸生活係英治時期十幾年
當時可能有d基建同人文質素無而家咁好
但你會見到一日比一日進步，同文明世界接緊軌
而家一日比一日差，走向反智封閉

( Show Blocked User - 3角蚤 )

而家淪落到做大灣區嘅一部份

習總夠唔夠膽落區同人打下羽毛球

全民扣殺

南韓同新加坡都屌打香港依家、同時大量港豬希望移民台灣
依家香港仲四小龍？四小蟲就有份

香港無左英國
就好似大波妹無左大波
有錢佬無左錢
凍檸茶無左檸檬
咖哩腩飯無左咖喱腩
=玩撚完

97前有一樣唔好，就係大量製造出全世界最卜街賤種臭雞爛閪: 淋病月蛾，梁愛屍，譚猥豬，梁尾粉.....超大量，不能盡錄

其實後期嘅港督好多都係一流政治家

香港人真係賤種嚟，係要比人管

師兄我係你柒咗就刪帳號喇
俾人笑足一世架大陸仔

以前嘅香港真係好靚

無讀過歷史？根本唔關二戰事

呢個世界唔會有100%屬於某一個國家嘅土地，國家喺為人而生，一切應該切合當地居民嘅諗法

游水踩釘果個真係令我咁大個都唔敢響海灘游水

「我感到憂慮的，不是香港自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裏。（My anxiety is this: not that this community's autonomy would be usurped by Peking, but that it could be given away bit by bit by some people in Hong Kong）。」

肥彭落區，香港市民夾道歡迎

sor

肥彭本身有機會做英國內閣
因為選輸左議席
令一位一流英國政客機緣巧合黎左香港做THE LAST GOVERNOR

在彭定康的籌劃下，保守黨在1992年大選中意外地勝出，但諷刺的是，他本人卻被自由民主黨候選人唐·福斯特擊敗，喪失他在巴斯選區的下議院議席。據約翰·梅傑的自傳所講，若果當年彭定康能保住議席的話，將有機會出任財政大臣或外交大臣。

小島裏 誰也是繁忙

香港需要你 前途在你手裏

其實D人話香港人轉數快醒目
我覺得一來係有走難基因，識判斷時勢有幸走左落黎
其次真係講社會有效律之餘又會靈活
響中西方甚至唔同國家做生意，經驗豐富
港英政府根基打得好，高度保持自由市場(上面講左唔理英國要求管制英鎊兌換
政府部門,算係好高效率同做實事
社會政令等等英中並重(冇迫令廢除中文同粵語
香港D人普遍知識水平都算高
吊，真係吹奏都吹唔完

有好多係九七後發生異變，除某類先天狗種

以前香港人，有希望有目標，望得到亦都可以達到。
無論讀書, 定住屋 都係一級級。

讀書: 中三, 中五畢業, 預科, 工業學院, 大專, 大學
唔同能力行唔同路，讀書唔叻可以學技能，而你想改變亦都可以一級級咁上。依家好多大學好多大學生出嚟，但個社會又好似容納唔到咁？

住屋: 臨屋, 公屋, 居屋, 私樓
臨屋等上公屋，公屋有錢買居屋，一級級向上
依家香港人係向下，居屋無份, 向下排公屋, 公屋無份就住劏房
最撚 on9 連政府都走去吹噓 咩鳩良心劏房

好掛住祖國

人哋用咗畢生精液嚟諗㗎喇
仲要收得五毫子
算係咁啦

好多年前見陶傑寫香港嘅情況就係日本嘅十年前，會跟住日本步伐咁衰

而家由於俾支共嘅劣質管治加速衰敗，我覺得未來嘅香港係會變成菲律賓咁，由五十年代嘅亞洲第二富，淪落為醫番都嘥藥費嘅僕人國家，由於制度已經腐爛入到根，利益被幾大財閥分完哂，普羅百姓無論去到第幾代亦難有出頭天，國內完全冇機會，唔想去做賊就要出外打工養家

慶幸自己97前出世 仲享受到幾年美好既香港
英國人港督對一個華人社會咁尊重 咁有計劃發展
雖然英國係拎左香港好多著數 但香港既繁榮都一定係靠英國既管治
對比起而家 口口聲聲話大家係血濃於水既支那狗 佢地就唔尊重香港人 香港政府唔係以香港爲先 只係識做跟尾狗 比英治時期更加冇尊嚴
香港人絕對值得獨立 香港由一個民主歷史最長既國家轉去一個殺幾千萬自己人民既暴政 真係好荒謬

BNO冇居英權 都係比支那狗搞成咁 當然支那都睇準英國國力大減呢個時機

我就唔覺得係香港人獨有
亞洲人本身就係比較精打細算 有小聰明
但用錯地方就會變到支那咁

屌你又呃正評

好鐵意睇呢D圖片
但係最可惜既係所有以前港英年代既相同片點都會有完全睇曬既一日

如何回到當時

貼下舊相叫戀殖？
支共當年係承諾香港五十年不變
咁當然係比較番97前生活係點 而家生活又係點

我都覺得靚 又易認
不過當初用海馬做logo 我估同馬會資助有多少關係？

有冇d客觀資料比較下 什麼叫好 什麼叫差？

岩岩開阜果陣
半山係鬼佬住
華人住山腳炸

七十年代前
華商地位幾低你又知唔知

除非香港獨立
否則做是但一邊既殖民地都唔會好受

你返去80年代問下啲香港人
佢地想回歸 獨立 定係繼續做英國殖民地先

振英送你去大灣

on bed